港台電視33將轉播CCTV-1

港台電視33及33A轉播新安排

發稿日期：2017-05-23

香港電台（港台）自2014年開設數碼地面電視頻道以來，不時檢視節目安排，並且參考觀眾的意見，以期為香港市民提供適切的電視服務。
《香港電台約章》訂明港台需要轉播國家電視台的節目。在計劃港台電視33內容之初，港台曾考慮轉播中央電視台綜合頻道（CCTV-1綜合）或中央電視台頻道9英語紀錄頻道（即現時中國環球電視網紀錄頻道CGTN Documentary）的節目。由於當時已有本地免費電視台轉播CCTV-1綜合的節目，為避免轉播節目重疊播放，因此安排轉播中央電視台頻道9的節目。現在以上的重疊播放的情況不再存在。
鑑於絕大多數的香港本地電視觀眾均傾向收看中文電視節目，港台將於本年五月二十九日起，在港台電視33及33A轉播中央電視台綜合頻道（CCTV-1綜合）的節目。

Source:

浪費大氣電波資源